美國務卿與楊潔篪通話 籲北京不要散播荒誕傳言

美國務卿與楊潔篪通話 籲北京不要散播荒誕傳言

美國國務院近日召見中國駐美大使，抗議中國政府暗示2019冠狀病毒恐是美軍帶進武漢。美國國務卿蓬佩奧今天與中共中央外事辦主任楊潔篪通話，呼籲北京不要散播虛假訊息、荒誕傳言。

美國國務院發言人歐塔加斯（Morgan Ortagus）今天發布新聞稿表示，美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）今天與中共中央外事辦主任楊潔篪通話，對北京試圖將2019年冠狀病毒疾病（COVID-19）疫情怪罪到美國身上一事表達「強烈反對」。

歐塔加斯指出，蓬佩奧也在電話中強調，現在不是散播虛假訊息及荒誕傳言的時候，世上所有國家都該一起對抗新型冠狀病毒這個共同威脅。

根據中國央視新聞報導，楊潔篪在電話中向蓬佩奧表示，美國部分政客不斷詆毀中國和中方防疫努力，對中國進行汙名化，激起中國人民強烈憤慨。楊潔篪也代表中方正告美方，「任何詆毀抹黑中國的圖謀都不可能得逞，任何損害中國利益的行為都必將遭到中方的堅決反擊」。

中國外交部發言人趙立堅12日以中英雙語連發多條推文，質疑美軍將病毒帶到武漢，並說「美國欠我們一個解釋」，引發美國政府強烈不滿。

路透社日前引述一位不具名美國國務院官員表示，美國國務院亞太助卿史達偉（David Stilwell）13日召見中國駐美大使崔天凱，針對北京暗示病毒可能是美軍帶進武漢一事，傳達美方嚴正態度。

這位官員指出，中國因引發全球疫情大流行及對外隱匿疫情，遭受外界廣大批評，而北京顯然想轉移這些批評。

當天被問及此事時，美國總統川普也明白表示：「他們知道它（病毒）從哪來，我們都知道它來自哪裡。」

幾努力隱瞞疫情
連我地連登仔2020 day1開始都識戴口罩
你班狗賊仲9up乜冇證據人傳人
14億人唔驚唔怕信政府
到出事就四散播毒搶口罩

全世界都知道病毒邊到黎
中國仲以為靠惡人先告狀可以hea過
對super power 咁搞真係找死

Fake news 大國

其實美帝有晒情理可以當雜種係拉登咁處理架嗱，just when！！！

唔係呼籲，係敦促/命令

蓬佩奧今天與中共中央外事辦主任楊潔篪通話

唔對等搵王毅搵黨官嘅？
即係認為中共政委大過外交部？

你教美帝做野呀？？心撚照啦！！！

上次秘密談判想美帝鬆手比解放軍入香港都係楊潔篪去嘅，緊係黨大於國啦

蓬佩奧也在電話中強調，現在不是散播虛假訊息及荒誕傳言的時候

翻譯：

屌你老母 平時都知你尻up 但係呢啲時收收鳩皮先

美國算吧啦
好心就大大聲聲同全世界講，係支那爆支肺
支那都踩到上心口，你仲ar ar ar
見你咁好恰，支那仲唔踩多兩腳，夾硬屈隻死貓比你咩

但其他奶共國家政客會為咗掩飾自己信支那嘅過失
或多或少會附和支那果種講法去延續政治生命
美帝唔快啲繼續強硬起黎真係有機會食死貓

講左啦
Trump咪直接話武肺黎自中国

我都係咁諗
其實楊潔篪都做過外長
似乎即係話美國研判中共外交系統裏面楊潔篪高級過王毅
另一方面
亦可以理解做美國人想同楊潔篪傾偈多過同王毅
王毅俾西方個印象好差

美帝外交從來RapidResponse同直接，唔會陪你癲徙時間囉！！！

手足識做decoding，有做coding外交部既潛質

美國又要腳軟都冇計
支那咁撚串 大家有核彈唔打得既話
都屌下呀 而家係咁俾人屌又串

呢個真